var staff = [
    {
        "name": "Andrea Cabrera",
        "short": "",
        "information": "Fundadora de Wonder Woman Guatemala.\nImpacto a +3000 en programas de empoderamiento econ\u00f3mico\nGalardonada por el bicentenario de Guatemala\nCertificada en metodolog\u00edas de g\u00e9nero por la organizaci\u00f3n internacional del trabajo\nCertificada en metodolog\u00edas disruptivas por el instituto CINMAn de Israel\nDocente y mentora de emprendimiento femenino",
        "image": "AndreaCabrera.jpg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Astrid Guill\u00e9n",
        "short": "",
        "information": "Tengo 36 a\u00f1os, soy mam\u00e1 y esposa. \nEstudi\u00e9 psic\u00f3loga cl\u00ednica, atiendo paciente adolescentes y adultos, tambi\u00e9n soy coordinadora y catedr\u00e1tica de la universidad internaciones en la escuela de psicolog\u00eda.\n\nMe gusta mucho trabajar con personas y compartir mis conocimientos.\n",
        "image": "AstridGuillen.jpg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Andrea Lara",
        "short": "",
        "information": "Andrea Lara es candidata a doctorado de la Universidad de Graz en Austria, tiene una maestr\u00eda en Ingenier\u00eda Biom\u00e9dica de la Universidad de Luebeck en Alemania y es ingeniera en electr\u00f3nica graduada de Universidad Galileo. Tiene experiencia en el dise\u00f1o y desarrollo de herramientas de software m\u00e9dico, trabaj\u00f3 como investigadora en del departamento de Software M\u00e9dico del Instituto de Investigaci\u00f3n alem\u00e1n Fraunhofer IBMT.\n\nActualmente, es directora del departamento de Ingenier\u00eda Biom\u00e9dica de Universidad Galileo donde dirige la Maestr\u00eda y el Laboratorio de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica donde trabajan proyectos de investigaci\u00f3n de algoritmos de inteligencia artificial aplicados al an\u00e1lisis y procesamiento de im\u00e1genes m\u00e9dicas.",
        "image": "AndreaLara.jpg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Annella Marcano",
        "short": "",
        "information": "Mi nombre es Annella Marcano, tengo 25 a\u00f1os, soy venezolana, periodista y blogger. Cre\u00e9 Jevitas Intensas una comunidad que acompa\u00f1a a mujeres hispanas a vivir una vida ligera, emprender online y ocupar espacios con sus ideas. Tengo 6 a\u00f1os siendo creativa de marcas y actualmente ayudo a mujeres a mejorar sus comunicaciones y a dise\u00f1ar productos y servicios.",
        "image": "AnnellaMarcano.jpg",
        "nationality": "venezuela"
    },
    {
        "name": "Maritza Moreno",
        "short": "",
        "information": "",
        "image": "default.png",
        "nationality": ""
    },
    {
        "name": "Mar\u00eda Alejandra Monz\u00f3n Gir\u00f3n",
        "short": "",
        "information": "Tengo 31 a\u00f1os, psic\u00f3loga cl\u00ednica con especialidad en el deporte, con maestr\u00eda en enfoques psicoterap\u00e9uticos, en deporte y estudiando neurociencias, con certificado en EMDR, AIT y tambi\u00e9n con experiencia en el \u00e1rea de Recursos Humanos. \nSoy la hermana menor, solamente somos dos hijos, vivo con mi padre y me encantar\u00eda compartir mi experiencia en el \u00e1mbito deportivo, no ha sido f\u00e1cil pero tampoco imposible.",
        "image": "MariaAlejandraMonzonGiron.jpg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Alison Michelle Cuyuch Osorio",
        "short": "",
        "information": "Soy una persona carism\u00e1tica, extrovertida, comunicativa, positiva y llena de energ\u00eda. Me gusta entablar conversaci\u00f3n con las dem\u00e1s personas, soy el tipo de persona que busca motivar a las personas a nunca rendirse, porque no hay nada imposible. Me gusta salir de mi zona de confort y retarme para superar mis limites. \n\nA lo largo de mi vida he tenido muchos retos, los cuales los he afrontado con total \u00e9xito, tambi\u00e9n busco cumplir mis sue\u00f1os, soy una persona muy visionaria.",
        "image": "AlisonMichelleCuyuchOsorio.jpeg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Ana Mar\u00eda Daly",
        "short": "",
        "information": "Soy egresada de la Universidad Cat\u00f3lica Andr\u00e9s Bello, con un MBA menci\u00f3n marketing, 20 a\u00f1os de experiencia en RRHH en empresas trasnacionales en Venezuela, uruguay y colombia. Desde hace 1 a\u00f1o funde mi empresa The Women Spot en Brasil, consultora de RRHH y experiencia de cliente, donde atendemos clientes del mundo corporativo y emprendimiento. Casada, mama de 2 peques Ignacio y Juan Pablo y entusiasmada en contribuir con crear un mundo m\u00e1s diverso y con m\u00e1s equidad de g\u00e9nero.",
        "image": "AnaMariaDaly.jpeg",
        "nationality": "brasil"
    },
    {
        "name": "Magdalena Waleska Aldana Segura",
        "short": "",
        "information": "Docente Universitario, Doctor en Desarrollo Sostenible , Doctor en Administraci\u00f3n P\u00fablica, Master en E-Learning, Licenciado en F\u00edsica Aplicada, Docente titular USAC y Docente U. Galileo. Ganador del premio Ford de Conservaci\u00f3n y ambiente 2010, IVLP Hidden No More 2017, Ganador del 80 faces of exchange.",
        "image": "MagdalenaWaleskaAldanaSegura.jpg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Roxana Amanda de Le\u00f3n Ruano",
        "short": "",
        "information": "Mi nombre es Roxana de Le\u00f3n m\u00e1s conocida como Roxy, 31 a\u00f1os de edad, gustemalteca, Licenciada en Ciencias de la Comunicaci\u00f3n y Locutora profesional con m\u00e1s de 6 a\u00f1os de experiencia en radio y tv, en el 2015 tuve la oportunidad de formar parte de un morning show como presentadora y tambi\u00e9n he tenido la oportunidad de trabajar en radio como Locutora para diferentes programas, uno de ellos, de mi autoria. Soy una mujer so\u00f1adora, apasionada por lo que hago. Hace algunos a\u00f1os surgi\u00f3 la idea con un colega de compartir conocimientos de locuci\u00f3n y producci\u00f3n radiof\u00f3nica a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de un diplomado y de esa manera dar a conocer nuestras t\u00e9cnicas y herramientas para que las nuevas generaciones conozcan el maravilloso mundo de la comunicaci\u00f3n a trav\u00e9s de la locuci\u00f3n.",
        "image": "RoxanaAmandadeLeonRuano.png",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Barbara Guerra",
        "short": "",
        "information": "Barbara Guerra, 30 a\u00f1os, dise\u00f1adora gr\u00e1fica, fot\u00f3grafa de conciertos y nadadora de aguas abiertas",
        "image": "BarbaraGuerra.png",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Mar\u00eda Mercedes Posadas G\u00f3mez",
        "short": "",
        "information": "Hola soy Mercedes. Ingeniera en Mecatr\u00f3nica y experta en capacitaci\u00f3n. Me apasiona el desarrollo profesional, apoyar a mujeres, aprender y la m\u00fasica.",
        "image": "MariaMercedesPosadasGomez.png",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Vera Sofia Letona",
        "short": "",
        "information": "Soy la fundadora y directora de Antigua al Rescate. Organizaci\u00f3n que se cre\u00f3 en el 2018 como respuesta a la emergencia del Volc\u00e1n Fuego. Estuvimos a cargo de la recuperaci\u00f3n de restos de las v\u00edctimas de la erupci\u00f3n. Posteriormente, apoyamos con Jornadas Medicas los migrantes de las Caravanas Migrantes y tenemos +2 a\u00f1os de trabajar en recuperaci\u00f3n nutricional ambulante a ni\u00f1os con Desnutrici\u00f3n Aguda y Cr\u00f3nica en el Corredor Seco del Pa\u00eds. \n\nComo organizaci\u00f3n, tenemos a nuestro cargo 380 familias de 5 comunidades de Jocot\u00e1n en Chiquimula. Trabajamos con apoyo y apoyando a SESAN con alimentos para casos de desnutrici\u00f3n en cinco departamentos del pa\u00eds. Tenemos un acuerdo vigente de cooperaci\u00f3n con el Frente Parlamentario contra el Hambre, Porch de Salomon y varias empresas privadas que contribuyen a trav\u00e9s de donaciones de alimentos. Desde que trabajamos en estas comunidades, la mortalidad infantil y materna ha reducido hasta casi desaparecer. \n\nHemos recibido la Orden Monse\u00f1or Gerardi a los Derechos Humanos que entrega el Arzobispado de Guatemala, la Orden Jorge Mario G. Laguardia a los Derechos Humanos que entrega la Procuradur\u00eda de los Derechos Humanos y personalmente, fui nombrada Guatemalteca Ilustre en la categor\u00eda social por Seguros Universales.\n\n",
        "image": "VeraSofiaLetona.jpeg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Ana Sof\u00eda Menchu Jim\u00e9nez",
        "short": "",
        "information": "Tengo 20 a\u00f1os estoy cursando mi ultimo a\u00f1o en la carrera de Comunicaci\u00f3n y dise\u00f1o en la Universidad Galileo y mi 4to a\u00f1o en Educaci\u00f3n con especializaci\u00f3n en m\u00fasica en la Universidad Del Valle de Guatemala. Llevo 5 a\u00f1os trabajando en dise\u00f1o de branding, dise\u00f1o social media y dise\u00f1o multimedia. Llevo estrategias de contenido y marketing digital para La Tacita de Plata y trabajo como freelance para empresas y emprendimientos. Me he desarrollado en programaci\u00f3n, dise\u00f1o web, community y content manager. Llevo un a\u00f1o emprendiendo en mis propios proyectos. Durante la cuarentena pude seguir form\u00e1ndome llevando cursos de Google, Google ads, community manager, content manager y dise\u00f1o de interior. He brindado talleres de organizaci\u00f3n y motivaci\u00f3n. Igualmente continu\u00f3 mi formaci\u00f3n en el \u00e1rea musical y art\u00edstica y participo en la compa\u00f1\u00eda Querido Arte.",
        "image": "AnaSofiaMenchuJimenez.jpeg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Adriana Mar\u00eda de Le\u00f3n de Le\u00f3n",
        "short": "",
        "information": "Mi nombre es Adriana de Le\u00f3n, tengo 23 a\u00f1os y actualmente estoy trabajando en Pacto Global de las Naciones Unidas. Tengo a mi cargo el tema de igualdad de g\u00e9nero e inclusi\u00f3n laboral, as\u00ed como algunas tem\u00e1ticas de comunicaci\u00f3n y administraci\u00f3n.",
        "image": "AdrianaMariadeLeondeLeon.jpeg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Claudia Leticia Villatoro Ayala",
        "short": "",
        "information": "Profesional Salvadore\u00f1a en Tecnolog\u00eda y Transformaci\u00f3n Digital, apasionada del trabajo en equipo y logro de resultados, de amplia formaci\u00f3n y experiencia pero sobre todo fiel creyente que las personas y la actitud somos la que hacemos la diferencia!\n\nMi m\u00e1s reciente posici\u00f3n, ha sido como Gerente Regional de Tecnolog\u00eda, que me ha permitido\nimpulsar el desarrollo de la tecnolog\u00eda como soporte para las metas del negocio. En ese camino he reconfirmado la importancia del liderazgo con visi\u00f3n y trabajo en equipo, claves para alcanzar los objetivos.\n\nA lo largo de mis 25 a\u00f1os de carrera he tenido la dicha de trabajar en asombrosos y retadores proyectos: construcci\u00f3n de indicadores para la medici\u00f3n de resultados de compa\u00f1ias (Inteligencia de Negocios),implementaci\u00f3n de ERP como SAP ECC y plataformas de movilidad (facturaci\u00f3n en punto de venta), sistemas ERP a nivel regional, migraciones a la nube de sistemas cr\u00edticos, dise\u00f1o y ejecuci\u00f3n de Disaster Recovery, trabajo colaborativo, mesa de ayuda regional de servicios, evaluaciones t\u00e9cnicas de proyectos y muchas otras experiencias muy enriquecedoras.",
        "image": "ClaudiaLeticiaVillatoroAyala.jpg",
        "nationality": "el salvador"
    },
    {
        "name": "Mar\u00eda Fernanda Montenegro",
        "short": "",
        "information": "Soy ingeniera en sistemas, cofundadora de GPD code dedica al desarrollo de software a la medida, adem\u00e1s laboro para la Facultad de Ingenier\u00eda en Sistemas de la Universidad Mariano G\u00e1lvez de Guatemala como asesora de tesis, soy mam\u00e1 y esposa...",
        "image": "MariaFernandaMontenegro.jpg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Andrea Magaly Mendoza",
        "short": "",
        "information": "",
        "image": "default.png",
        "nationality": ""
    },
    {
        "name": "Milza Merari P\u00e9rez Suruy",
        "short": "",
        "information": "Milza Merari P\u00e9rez\nLicenciada en Administraci\u00f3n de Hoteler\u00eda, Turismo y Gastronom\u00eda\nEstudios actuales : Master en marketing digital y comercio electronico\nDocente \nAsesora y Consultora.\n",
        "image": "MilzaMerariPerezSuruy.jpg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Alejandra Josue",
        "short": "",
        "information": "",
        "image": "default.png",
        "nationality": ""
    },
    {
        "name": "Karla Marisol P\u00e9rez Romero",
        "short": "",
        "information": "Ingeniera Industrial, Master en administraci\u00f3n de la calidad, catedr\u00e1tica universitaria y analista de proyectos de tecnolog\u00eda. Me apasiona la gesti\u00f3n del tiempo y dinero, pienso que es la clave para lograr cumplir objetivos.",
        "image": "KarlaMarisolPerezRomero.jpg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Erika Luna",
        "short": "",
        "information": "",
        "image": "default.png",
        "nationality": ""
    },
    {
        "name": "D\u00e9bora Natareno",
        "short": "",
        "information": "Soy licenciada en informatica y administraci\u00f3n de telecomunicaciones de la universidad galileo, tengo postgrado en sistemas de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n de la USAC. Trabajo para el Programa Mundial de Alimentos de Naciones unidas desde marzo 2020 y desde 2016 trabajo para la oficina Regional en Panam\u00e1 dabdo soporte a todos los paises de la regi\u00f3n de america y el caribe en asistencia digital a beneficiarios y tambien en respuesta a emergencias.",
        "image": "DeboraNatareno.jpg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Akemy Doku",
        "short": "",
        "information": "Soy psic\u00f3loga, especialista en Gerencia de RRHH. Con 15 a\u00f1os como consultora en gesti\u00f3n humana para diversas industrias en temas de selecci\u00f3n, capacitaci\u00f3n y desarrollo estrat\u00e9gico. Fui gerente de recursos humanos y de consultor\u00eda en empresas de tecnolog\u00eda, por lo que logr\u00e9 consolidarme en esta industria teniendo reconocimiento.",
        "image": "AkemyDoku.png",
        "nationality": "colombia"
    },
    {
        "name": "Jenifer Rossanna Rivera Ju\u00e1rez",
        "short": "",
        "information": "Mi nombre es Jenifer Rivera, tengo 26 a\u00f1os y actualmente soy l\u00edder de equipo de operaciones en Telus. \n\nEn el 2017 me gradu\u00e9 de administraci\u00f3n de hoteles y restaurantes, y actualmente estoy estudiando mi maestr\u00eda en Gesti\u00f3n y Desarrollo Estrat\u00e9gico del Talento Humano, con la visi\u00f3n de gestionar de mejor manera el talento que yo lider\u00f3 y en futuro poder aplicarlo en una plaza de gerencia. \n\nMe encanta ayudar y desarrollar a las personas, poder guiar a mi equipo a un buen desempe\u00f1o, compromiso y ambiente laboral.\n\nLlevo casi 4 a\u00f1os en Telus, de los cuales 3 han sido como l\u00edder. Antes de estar en Telus, estuve como productora de eventos y supervisora de contenido en una empresa de Marketing Digital, ambas empresas nacionales.\n\nCon la experiencia que he ganado en mis previas labores, en el colegio y en la universidad he podido desarrollarme estos a\u00f1os y poner en pr\u00e1ctica lo que he aprendido, he estado en conferencias, leido libros e internamente en Telus prepararme para desarrollar o evolucionar las competencias y habilidades necesarias para el rol.\n\nMe encantar\u00eda formar parte de esta conferencia y poder transmitirle esto a las mujeres para que sepan que se puede lograr y estar seguras del liderazgo que tienen.",
        "image": "JeniferRossannaRiveraJuarez.jpg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Ashly Mabel Zu\u00f1iga Solares",
        "short": "",
        "information": "Soy m\u00e9dico y cirujano egresada de la Universidad de San Carlos de Guatemala. Tengo una especializaci\u00f3n en administraci\u00f3n y mantenimiento hospitalario. Me dedico a la atenci\u00f3n clinica de pacientes con diversas enfermedades. Soy una persona proactiva, responsable, empatica que le interesan mucho las nuevas tecnologias para transformar el \u00e1mbito que me rodea.",
        "image": "AshlyMabelZunigaSolares.jpg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Maria Sofia Castillo",
        "short": "",
        "information": "Como innovadora en sistemas y artista, trabaja por facilitar la conexi\u00f3n, el aprendizaje continuo y la creaci\u00f3n de tecnolog\u00eda apra el florecimiento humano.\n\nTiene experiencia en multinacionales, nacionales, universidades, ongs. Trabajado en innovaci\u00f3n en empresas como Procter&Gamble, Pantale\u00f3n, Spectrum, UFM, Calgary, etc..\n\nActual fundadora de core-code.io, aceleradora de talento tecnol\u00f3gico para LATAM.",
        "image": "MariaSofiaCastillo.png",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Silvia Lucia Moya Morales",
        "short": "",
        "information": "Scrum Master certificada y Project Manager con +5 a\u00f1os de experiencia en agencias de publicidad. Actual estudiante de Comunicaci\u00f3n en la USAC. Desempe\u00f1o el cargo de Tech Project Manager en una agencia regional, teniendo a mi cargo el equipo de tecnolog\u00eda y todos los proyectos que entran a este departamento. Anteriormente tuve el cargo de L\u00edder de Operaciones \u00c1giles tambi\u00e9n en agencia de publicidad. Llegu\u00e9 a tecnolog\u00eda a trav\u00e9s de Scrum y durante estos a\u00f1os he aprendido much\u00edsimo de la mano de developers experimentados en distintas \u00e1reas.",
        "image": "SilviaLuciaMoyaMorales.jpg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Luisa Fernanda Toledo",
        "short": "",
        "information": "Soy abogada, escritora y mam\u00e1 de dos ni\u00f1os.",
        "image": "LuisaFernandaToledo.jpeg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Marisa A Toriello",
        "short": "",
        "information": "Mi nombre es Maria Isabel Arias Toriello. Nunca me identifiqu\u00e9 con \u00e9l, as\u00ed que desde ni\u00f1a me auto titul\u00e9 Marisa Toriello. Quien soy es una compilaci\u00f3n de muchas capas. En momentos de mi vida he sido deportista, hija, amiga, pareja, querer, rebelde, estudiante, pero hay una sola cosa que ha prevalecido en mis diferentes etapas. Soy artista. Desde ni\u00f1a he buscado maneras alternas de expresarme o encontrarme en el mundo. Ya sea a trav\u00e9s de la m\u00fasica, las artes marciales, dibujando o con la fotograf\u00eda y ahora contenido audiovisual. \n\nDe ni\u00f1a viv\u00ed una infancia bastante solitaria. Quienes estuvieron all\u00ed para mi fueron las pel\u00edculas y es esa una de las razones principales por las que hoy estudio cine. \n\nDespu\u00e9s de graduarme del colegio, no sab\u00eda c\u00f3mo hacer para dedicarme al cine. Tuve la dicha de entrar en un internship en la productora de McDonalds. Poco despu\u00e9s surgi\u00f3 la oportunidad de ser gerente de producci\u00f3n de un largometraje y a partir de ese punto, pas\u00e9 un a\u00f1o dedic\u00e1ndome a la producci\u00f3n publicitaria y cinematogr\u00e1fica. Pero me parec\u00eda importante aprender m\u00e1s sobre el campo y no solo trabajando en \u00e9l. En el 2020 inici\u00e9 a estudiar cine en la Escuela de Cine Artes Visuales y Emprendimiento en la UFM. Actualmente curso mi tercer a\u00f1o y en mi tiempo en la escuela he dirigido dos cortometrajes, fui jurada para el Festival internacional de Cine en Guadalajara y una de las panelistas en el Open Doors del Festival Internacional de Cine de Locarno 2021. \n\nSoy una persona sumamente apasionada, que le encanta aprender y siempre buscar\u00e1 dar su 100% en lo que sea que est\u00e9 haciendo.",
        "image": "MarisaAToriello.jpg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Raymel Tarazona",
        "short": "",
        "information": "Soy humana con todo lo que eso implica. Psic\u00f3loga, poeta e ilustradora en b\u00fasqueda constante de su esencia y fiel creyente de que la exploraci\u00f3n nos puede llevar a Universos incre\u00edbles donde nos podemos conocer much\u00edsimo m\u00e1s.",
        "image": "RaymelTarazona.jpg",
        "nationality": "argentina"
    },
    {
        "name": "Jessica Manuela \u00c1lvarez Flores",
        "short": "",
        "information": "Empresaria & Dra.h.C de los Speakers Internacionales en 55 pa\u00edses, MA en Derecho Tributario y Financiero, M.Sc. En Gesti\u00f3n del Talento Humano, Licenciada en Contadur\u00eda P\u00fablica y Auditor\u00eda, Docente Universitaria, modalidad presencial y online. Experta en Dise\u00f1o de Experiencias E-learning. Locutora Profesional autorizada por la Direcci\u00f3n General de Radiodifusi\u00f3n y Televisi\u00f3n Nacional DGRTN, Asesora de Imagen y Maquillista Profesional con actualizaciones anuales. Gran Maestro Internacional, Master Speaker Internacional, Embajadora, Senadora, Master of Ceremony (Licencia Internacional Conductora de Eventos) Educational Speaker Trainer (Licencia Intenacional en Docencia). Actual Presidenta de la C\u00e1mara Internacional de Conferencistas CIC Guatemala.",
        "image": "JessicaManuelaAlvarezFlores.jpeg",
        "nationality": "guatemala"
    },



    {
        "name": "Isis Anabelle Oseida L\u00f3pez",
        "short": "",
        "information": "Estudiante de Ciencias Jur\u00eddicas y Sociales de la Universidad de San Carlos de Guatemala con cierre de p\u00e9nsum y examen tecnico profesional aprobado en su fase privada\nNotaria\nCuento con un curso a distancia en oratoria y presentaciones por la Universidad Aut\u00f3noma de Mexico\nFundadora de la iniciativa de la promoci\u00f3n de la lectura infantl Te cuentoun cuento Guatemala\nHe participado en diversos eventos como el Women Techmakers Guatemala de 2019, el Desafio Nutreme, Ideaton UNICEF, la semana de la innovacion por UNICEF y PNUD, StarupGrind Guatemala, 12 d\u00edas para la juventud",
        "image": "IsisAnabelleOseidaLopez.jpg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Andrea Lourdes L\u00f3pez V\u00e9liz",
        "short": "",
        "information": "Guatemalteca premiada por The Diana Award, UK , 2020 y la Organizaci\u00f3n Mundial Democr\u00e1tica como Mujer L\u00edder y Emprendedora Social 2019. Ha desarrollado consultor\u00edas en OXFAM y otras organizaciones.\n\nEgresada de la Universidad Rafael Land\u00edvar de la Licenciatura Investigaci\u00f3n Criminal y Forense, y Licenciatura de Sociolog\u00eda de la Universidad San Carlos de Guatemala, con una trayectoria en investigaci\u00f3n social, violencias, mujeres indigenas y juventudes. \n\nFundadora de la Direcci\u00f3n de Proyectos de Juventudes y Mujeres en la Fundaci\u00f3n Oxlajuj N'oj. \n\nHa dado ponencias presenciales en congresos internacionales Espa\u00f1a, Alemania, Mexico,Costa Rica, Salvador y Peru. \n\nSe ha especializado en Investigaci\u00f3n Social y Prevenci\u00f3n de Violencia Sexual en Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales (FLACSO), Estudios de las Mujeres y G\u00e9nero, Gesti\u00f3n de Proyectos con Enfoque de g\u00e9nero, Prevenci\u00f3n Violencia de G\u00e9nero , Innovaci\u00f3n Politica y Seguridad Nacional. \n\nAndrea Lourdes es activista en diferentes organizaciones como Fundacion Oxlajuj N'oj, Observatorio contra el Acoso Callejero y Jov\u00e9nes Iberoamericanos. Miembro OSWD- La Organizaci\u00f3n de Mujeres en Ciencia para el Mundo en Desarrollo- y Asociaci\u00f3n para los Derechos de las Mujeres y el Desarrollo - AWID-. Actualmente cursa segundo a\u00f1o de m\u00e1ster en Estudios de G\u00e9nero y Mujeres- GEMMA ERASMUS MUNDUS- en Universidad de Bolonia Italia y Universidad de Granda Espa\u00f1a. Tiene publicaciones por la Universidad de Dresden Alemania, Universidad Salvador y otras revistas.",
        "image": "AndreaLourdesLopezVeliz.jpg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Emma Cristina Acosta Vallecillo",
        "short": "",
        "information": "Estoy felizmente casada, tengo un hijo de 5 a\u00f1os. Soy Hondure\u00f1a de nacimiento, vivo en Guatemala hace 7 a\u00f1os. \n\nTengo una Licenciatura en Mercadotecnia con orientaci\u00f3n a promoci\u00f3n y publicidad. Una certificaci\u00f3n internacional en Google y Facebook ads. \n\nActualmente me estoy formando como coach, conferencista y speaker internacional de la mano de John C. Maxwell.\n\nSoy fundadora de la comunidad Mentor Me que tiene como objetivo ayudar a mujeres emprendedoras a crecer, compartir y adquirir habilidades que les permitan crecer de forma integral.",
        "image": "EmmaCristinaAcostaVallecillo.jpeg",
        "nationality": "honduras"
    },
    {
        "name": "Marian Villa",
        "short": "",
        "information": "",
        "image": "default.png",
        "nationality": ""
    },
    {
        "name": "Paola Alejandra Vanessa Baldiz\u00f3n Marroqu\u00edn",
        "short": "",
        "information": "Soy comunicadora, periodista y relacionista p\u00fablica, cuento con experiencia elaborando estrategias de comunicaci\u00f3n; as\u00ed como en relaciones p\u00fablicas, comunicaci\u00f3n interna y externa para empresas y/o Instituciones p\u00fablicas, proyectos de RSE, Recursos Humanos, Capacitaci\u00f3n y Desarrollo de personal.\n\nHe trabajado como Asesora de Imagen P\u00fablica - Pol\u00edtica - Manejo y Relacionamiento con Medios de Comunicaci\u00f3n. \n\nEstoy por graduarme de la Maestr\u00eda de Imagen P\u00fablica y Planificaci\u00f3n Estrat\u00e9gica de Medios de Comunicaci\u00f3n de la Universidad Galileo y actualmente estoy estudiando la licenciatura en Ciencias Jur\u00eddicas y Sociales.\n\nConoce m\u00e1s de m\u00ed en mi web: https://espaciocreativopaolabm.wordpress.com/",
        "image": "PaolaAlejandraVanessaBaldizonMarroquin.jpeg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Karla Molina",
        "short": "",
        "information": "Soy comunic\u00f3loga, con 11 a\u00f1os de experiencia en el Comunicaci\u00f3n Estrat\u00e9gica Organizacional y de marca. He trabajado en agencias publicitarias e instituciones privadas.",
        "image": "KarlaMolina.jpg",
        "nationality": "el salvador"
    },
    {
        "name": "Jessica Guadalupe Sian Mayorga",
        "short": "",
        "information": "Soy Lupita Sian, mujer empresaria e inversionista, Licenciada en Ciencias de la Comunicaci\u00f3n, conferencista y coach de vida, apasionada por el crecimiento personal.\n\nSue\u00f1o con trascender, impactando positivamente en la vida de millones de personas en todo el mundo, brindando, a trav\u00e9s mi Don de la Palabra, herramientas y oportunidades de desarrollo, liderazgo, finanzas y motivaci\u00f3n para mejorar su calidad de vida",
        "image": "JessicaGuadalupeSianMayorga.jpg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Dinorah Tovar",
        "short": "",
        "information": "",
        "image": "default.png",
        "nationality": ""
    },
    {
        "name": "Catherine Ramirez",
        "short": "",
        "information": "Mam\u00e1, comunicadora Social, escritora, l\u00edder social, coach de vida, diplomada en Periodismo, Integraci\u00f3n y opini\u00f3n p\u00fablica, fundadora del Parlamento Internacional de Emprendedoras, premio Latinoamericano en , premio \"Juana Velasco de Gallo\" mujer lider social (otorgado por Vicepresidencia de la Rep\u00fablica de Colombia).",
        "image": "CatherineRamirez.jpg",
        "nationality": "colombia"
    },
    {
        "name": "Ceci Castillo",
        "short": "",
        "information": "",
        "image": "default.png",
        "nationality": ""
    },
    {
        "name": "Ada Luc\u00eda",
        "short": "",
        "information": "",
        "image": "default.png",
        "nationality": ""
    },
    {
        "name": "Ericka Judith Sig\u00fcenza Mu\u00f1oz",
        "short": "",
        "information": "Que tal, soy Ericka Mu\u00f1oz, tengo 30 a\u00f1os, y vivo en Quetzaltenango. Soy Mercad\u00f3lga con \u00e9nfasis en comercio internacional graduada de la Universidad Rafael Land\u00edvar, actualmente estoy estudiando un Master Business Administration y una Especializaci\u00f3n en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Proyectos en la Universidad de la Rioja Mexico. -- Los puestos laborales que desempe\u00f1o: Actualmente, Directora de Marketing en Make Agencia Publicitaria, Content Marketing Manager y Consultora Empresarial en Dooply Agencia de Desarrollo de Software en Quetzaltenango. Anteriormente: Coordinadora de Dep de Marketing en New Business Quetzaltenango, Community Manager en Swing Set Agencia.",
        "image": "ErickaJudithSiguenzaMunoz.jpeg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Maria Andree Paiz Cerezo",
        "short": "",
        "information": "Senior UI Designer para PayPal. Artista e ilustradora, para ni\u00f1os e ilustraci\u00f3n cient\u00edfica. Directora a cargo del cap\u00edtulo de SCBWI Guatemala. Poliling\u00fce, actriz, multi facetica.",
        "image": "MariaAndreePaizCerezo.jpg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Katherine Chauca",
        "short": "",
        "information": "",
        "image": "default.png",
        "nationality": ""
    },
    {
        "name": "Devora Meza",
        "short": "",
        "information": "",
        "image": "default.png",
        "nationality": ""
    },
    {
        "name": "Sammy Arburola",
        "short": "",
        "information": "Me dedico a la resoluci\u00f3n de problemas con tecnolog\u00eda, soy mam\u00e1 de un mini-schnauzer y cocinera por hobby. Ingeniera en Computaci\u00f3n, con ADN de n\u00f3mada y admiradora del poder de la educaci\u00f3n.",
        "image": "SammyArburola.jpg",
        "nationality": "costa rica"
    },
    {
        "name": "Mirina Bony Esther Gonzales Rodriguez",
        "short": "",
        "information": "Mirina Gonzales es bachiller de Ingeniera de Sistemas por la Universidad Cat\u00f3lica de Santa Mar\u00eda, actualmente trabaja como ingeniera de datos en Global66. Participa activamente de comunidades de tecnolog\u00eda y disfruta aprender cosas nuevas sobre Cloud y Big Data. Adem\u00e1s es organizadora de GDG Arequipa y Women Techmakers.",
        "image": "MirinaBonyEstherGonzalesRodriguez.jpg",
        "nationality": "peru"
    },
    {
        "name": "Montserrat Guinea",
        "short": "",
        "information": "Graduada de la Universidad Galileo en Licenciatura en Comunicaci\u00f3n y Dise\u00f1o, con m\u00e1s de 8 a\u00f1os de experiencia en digital, actualmente soy la responsable de la divisi\u00f3n de innovaci\u00f3n, comunicaci\u00f3n y marketing digital de Grupo Menarini",
        "image": "MontserratGuinea.jpeg",
        "nationality": "mexico"
    },
    {
        "name": "Nancy Salazar",
        "short": "",
        "information": "https://www.nancynsalazar.tech/mi-bio",
        "image": "NancySalazar.jpg",
        "nationality": "mexico"
    },
    {
        "name": "Andrea Paniagua",
        "short": "",
        "information": "",
        "image": "default.png",
        "nationality": ""
    },
    {
        "name": "Sofia Celeste G\u00f3mez Mel\u00e9ndez",
        "short": "",
        "information": "Mi nombre es Sofia Celeste G\u00f3mez Mel\u00e9ndez, tengo 21 a\u00f1os. A los 16 a\u00f1os ingres\u00e9 a la universidad y desde esa edad trabajo, he sido maestra, community manager, encargada de mercadeo, estoy iniciando mi propia agencia de mercadeo digital y fund\u00e9 una tienda de ropa preloved. Soy egresada de Publicidad Profesional USAC y en proceso de tesis de la licenciatura en Ciencias de la Comunicaci\u00f3n. \nHe formado parte de voluntariados con ni\u00f1os y j\u00f3venes tanto en temas de Orientaci\u00f3n vocacional como crecimiento personal y formaci\u00f3n general, actualmente soy la encargada de telemercadeo de Quinfica.",
        "image": "SofiaCelesteGomezMelendez.jpg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Adriana Fernanda Moya",
        "short": "",
        "information": "",
        "image": "default.png",
        "nationality": ""
    },
    {
        "name": "Mari\u00e1n Marcelle Berganza Jongezoon",
        "short": "",
        "information": "Soy mercadologa de profesi\u00f3n, graduada en la URL, tengo 32 a\u00f1os y una maestr\u00eda en Direcci\u00f3n de Marketing de Murcia Espa\u00f1a, por el ENAE Business School, estudie en la Universidad de Palermo, Argentina una cl\u00ednica de SEO y SEM. \nLlevo 14 a\u00f1os trabajando en Marketing Digital, he trabajado con marcas como: BAYER Centroam\u00e9rica, Fritolay Centroam\u00e9rica, BDF, Claro Centroam\u00e9rica, Pollo Campero, Taco Bell, Adidas, reebok, Industrias Licoreras de Guatemala, entre otras. \nActualmente socio fundadora de MOSTRO (Agencia de publicidad), fundadora de CBA (Academia de Marketing Digital) y 2 empresas adicionales de producci\u00f3n audiovisual y comercializaci\u00f3n de medios. \nEmprendedora al 100%, me gusta trabajar en equipo, y me considero una persona muy humana. \nMam\u00e1 de Natalia de 3 a\u00f1os, casada.",
        "image": "MarianMarcelleBerganzaJongezoon.jpeg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Heymmy Sucely Saravia Ramirez",
        "short": "",
        "information": "Soy una mujer de 33 a\u00f1os, casada y tengo un hijo de 5 a\u00f1os. Tengo Titulaci\u00f3n a nivel de Maestria, estudiando actualmente otra maestria.",
        "image": "HeymmySucelySaraviaRamirez.jpg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Jenniffer Aldana",
        "short": "",
        "information": "M\u00e1s de 4 a\u00f1os de experiencia en la rama, desarrollandome principalmente en el \u00e1rea de Recursos Humanos, apoyando las \u00e1reas de Desarrollo Organizacional Bienestar, Capacitaci\u00f3n, Comunicaci\u00f3n Interna, Reclutamiento y Selecci\u00f3n y Compensaciones y Beneficios.\u00a0Adem\u00e1s de apoyar a emprendemientos internacionales con el Marketing empresarial.",
        "image": "JennifferAldana.jpeg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "F\u00e1tima Alejandra Gir\u00f3n Cort\u00e9z",
        "short": "",
        "information": "Soy F\u00e1tima Gir\u00f3n, tengo 23 a\u00f1os y soy ingeniera industrial con una maestr\u00eda en gesti\u00f3n y desarrollo del talento humano, me caracterizo por ser una persona perseverante y que lucha por sus sue\u00f1os, actualmente trabajo en Krones como asistente de RRHH, y estoy muy entusiasmada de poder contar mi historia, de los retos que tuve y he tenido al ser mujere en este \u00e1mbito.",
        "image": "FatimaAlejandraGironCortez.jpg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Angelica Qui\u00f1onez",
        "short": "",
        "information": "Soy escritora, comediante de stand-up y especialista en marketing digital. Mis especialidades son las escuchas digitales, estrategias de comunicaci\u00f3n y asesor\u00edas de reputaci\u00f3n digital.",
        "image": "AngelicaQuinonez.jpg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Mildred Anabella Gonz\u00e1lez Lima",
        "short": "",
        "information": "Soy Ana Mildred Gonz\u00e1lez, tengo 24 a\u00f1os, me considera una persona trabajadora, fuerte, valiente y poderosa, pero tambi\u00e9n soy vulnerable, aprendo todos los d\u00edas y me esfuerzo por ser una mejor versi\u00f3n de m\u00ed para mi misma y para el mundo que me rodea; y en este camino de aprendizaje estoy impuls\u00e1ndome a salir de mi zona de confort y es por eso que decid\u00ed aplicar a esta convocatoria.\n\nSoy estudiante de Universidad Galileo, actualmente estudio el primer a\u00f1o de la Maestr\u00eda en Consultor\u00eda de Imagen P\u00fablica y Monitoreo de los Medios de Comunicaci\u00f3n.\n\nTrabajo en la rama de la tecnolog\u00eda en la empresa Estratek, pero al mismo tiempo estoy construyendo una carrera como escritora, actualmente estoy estudiando algunos cursos de escritura y tengo una p\u00e1gina llamada V\u00e9rsame, que es el espacio en donde comparto mi arte y mis palabras.\n\nEscribo desde hace muchos a\u00f1os y para m\u00ed escribir siempre ha sido un lugar seguro, un momento conmigo misma y un espacio para ser sincera, el arte y la escritura me han permitido conectar con muchas personas, pero sobre todo conmigo misma y por eso, fue el tema que decid\u00ed elegir para compartir.",
        "image": "MildredAnabellaGonzalezLima.jpeg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Meiling Esteban Garc\u00eda",
        "short": "",
        "information": "Amante de la tecnolog\u00eda y la investigaci\u00f3n criminal, fundadora de ASITI (Asociaci\u00f3n de Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica e Informatica), ANPROFOR (Asociaci\u00f3n Nacional de Profesionales Forenses), Radio AKbal, miembro de varias comunidades de tecnolog\u00eda.",
        "image": "MeilingEstebanGarcia.jpg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Alejandra Mar\u00eda Cabrera Robles",
        "short": "",
        "information": "Es una mujer joven entusiasta y creativa, creyente en la solidaridad como principio fundamental para producir cambios en la sociedad y coexistir en un mundo con miradas distintas. Es amiga de las letras. Observadora de aves urbanas y promotora de la Ciencia Ciudadana.\n\nEs Trabajadora Social y Gestora para la Atenci\u00f3n de la Primera Infancia por la Universidad de San Carlos de Guatemala; y, Especialista en Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda Educativa por la Universidad Europea del Atl\u00e1ntico. Actualmente cursa una maestr\u00eda en Formulaci\u00f3n, gesti\u00f3n y direcci\u00f3n de proyectos, becada en la Universidad Internacional Iberoamericana de Mexico.\n\nSe ha desempe\u00f1ado en el campo de los derechos humanos de la ni\u00f1ez, mujeres, estudiantes y personas en movilidad, tambi\u00e9n impulsa e incide en la organizaci\u00f3n comunitaria y la pol\u00edtica en el nivel local. Ha facilitado ponencias y talleres nacionales e internacionales; participado en programas de radio; y, escrito art\u00edculos acad\u00e9micos y culturales, desenvolvi\u00e9ndose como investigadora de las ciencias sociales. Es docente universitaria en la Universidad Rafael Land\u00edvar (URL) y, es consultora y sistematizadora de experiencias del Instituto de Investigaci\u00f3n y Proyecci\u00f3n sobre Ambiente Natural y Sociedad (IARNA) de la URL.\n\nEs Coordinadora de Equipo de La Organizaci\u00f3n de la Mujer Cient\u00edfica para el Mundo en Desarrollo de la UNESCO (cap\u00edtulo Guatemala) y Coordinadora de pa\u00eds de la Red Iberoamericana de Trabajo con las Familias.\n",
        "image": "AlejandraMariaCabreraRobles.jpeg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Jocelyn Jeannette Guerra Carias",
        "short": "",
        "information": "Soy Licenciada en Ciencias de la Comunicaci\u00f3n de la Universidad Rafael Landivar, periodista digital en CTV en Guate.",
        "image": "JocelynJeannetteGuerraCarias.jpeg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Bayri Carolina Gonz\u00e1lez Morales",
        "short": "",
        "information": "Soy una mujer de 39 a\u00f1os, graduada de ingeniera en sistemas y trabajo como WebDeveloper. Me gusta el dise\u00f1o y tambi\u00e9n la programaci\u00f3n pero me encanta poder ayudar a otros. Tengo hobbies como pintar en acuarela y acr\u00edlico, tomar fotograf\u00edas, y lo que involucre molestar a mis sobrinos. Viv\u00ed mucho tiempo con el miedo a cualquier error y equivocaci\u00f3n. Con la carrera de ingeniera en sistemas fui aprendiendo que equivocarse es parte de la vida, que los errores pasan y que si aprendemos de ellos nos volvemos m\u00e1s fuertes. Hoy he logrado ganarle terreno al s\u00edndrome del impostor pero a\u00fan no lo he eliminado.",
        "image": "BayriCarolinaGonzalezMorales.jpeg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Andrea Feliza Misti Franco",
        "short": "",
        "information": "Soy guatemalteca, nacida en San Juan Sacatep\u00e9quez. Apasionada por el arte y las flores. Titulada como Bachiller en CCLL con orientaci\u00f3n en dise\u00f1o gr\u00e1fico por el Colegio Monte Carmelo y certificada en Marketing Digital por Next U. Aprendiz incansable de todo el mundo del arte, dise\u00f1o e interacci\u00f3n. Soy mam\u00e1, esposa, profesional independiente, cuidadora de plantas y cuenta cuentos certificada por mi hija. \nActualmente trabajo en una agencia de publicidad como asistente y analista de medios digitales. Y tambi\u00e9n en mi marca personal M\u00edstica Misti, en la que ofrezco servicios de: retratista, Ilustradora, dise\u00f1adora gr\u00e1fica y asesora de Marketing Digital.",
        "image": "AndreaFelizaMistiFranco.jpg",
        "nationality": "guatemala"
    },
    {
        "name": "Mirna Andrea Casta\u00f1eda Melgar",
        "short": "",
        "information": "Soy arquitecta, tengo 4 a\u00f1os de experiencia en la arquitectura y dise\u00f1o, so\u00f1\u00e9 con esta carrera desde que ten\u00eda 12 a\u00f1os y desde entonces ha sido un camino lleno de altos y bajos pero sea bueno o malo, todo es un aprendizaje. El hecho de tener la oportunidad de ver mis dise\u00f1os en proceso de construcci\u00f3n es un sue\u00f1o hecho realidad. Actualmente a nivel residencial se est\u00e1n construyendo 4 proyectos (casas) y Gracias a Dios ha sido algo que me llena de alegr\u00eda y saber que s\u00ed se puede.",
        "image": "MirnaAndreaCastanedaMelgar.jpg",
        "nationality": "guatemala"
    }
];